% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

% ---
% Inserir a ficha bibliografica
% ---
% http://ficha.bu.ufsc.br/
%\begin{fichacatalografica}
%	\includepdf{beforetext/Ficha_Catalografica.pdf}
%\end{fichacatalografica}
% ---

% ---
% Inserir folha de aprovação
% ---

%\begin{folhadeaprovacao}
%	\OnehalfSpacing
%	\centering
%	\imprimirautor\\%
%	\vspace*{10pt}		
%	\textbf{\imprimirtitulo}%
%	\ifnotempty{\imprimirsubtitulo}{:~\imprimirsubtitulo}\\%
%	%		\vspace*{31.5pt}%3\baselineskip
%	\vspace*{\baselineskip}
%	%\begin{minipage}{\textwidth}
%	% ~do~\imprimirprograma~do~\imprimircentro~da~\imprimirinstituicao~para~a~obtenção~do~título~de~\imprimirformacao.
%	Este~\imprimirtipotrabalho~foi julgado adequado para obtenção do Título de “\imprimirformacao” e aprovado em sua forma final pelo~\imprimirprograma. \\
%		\vspace*{\baselineskip}
%	\imprimirlocal, \imprimirdata. \\
%	\vspace*{2\baselineskip}
%	\assinatura{\OnehalfSpacing\imprimircoordenador \\ \imprimircoordenadorRotulo~do Curso}
%	\vspace*{2\baselineskip}
%	\textbf{Banca Examinadora:} \\
%	\vspace*{\baselineskip}
%	\assinatura{\OnehalfSpacing\imprimirorientador \\ \imprimirorientadorRotulo}
%	%\end{minipage}%
%	\vspace*{\baselineskip}
%	\assinatura{Prof.(a) xxxx, Dr(a).\\
%	Avaliador(a) \\
%	Instituição xxxx}
%
%	\vspace*{\baselineskip}
%	\assinatura{Prof.(a) xxxx, Dr(a).\\
%	Avaliador(a) \\
%	Instituição xxxx}


%\end{folhadeaprovacao}
% ---

% ---
% Dedicatória
% ---
%\begin{dedicatoria}
%	\vspace*{\fill}
%	\noindent
%	\begin{adjustwidth*}{}{5.5cm}     
%		Este trabalho é dedicado aos meus colegas de classe e aos meus queridos pais.
%	\end{adjustwidth*}
%\end{dedicatoria}
% ---

% ---
% Agradecimentos
% ---
%\begin{agradecimentos}
%	Inserir os agradecimentos aos colaboradores à execução do trabalho. 
	
%	Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx. 
%\end{agradecimentos}
% ---

% ---
% Epígrafe
% ---
%\begin{epigrafe}
%	\vspace*{\fill}
%	\begin{flushright}
%		\textit{``Texto da Epígrafe.\\
%			Citação relativa ao tema do trabalho.\\
%			É opcional. A epígrafe pode também aparecer\\
%			na abertura de cada seção ou capítulo.\\
%			Deve ser elaborada de acordo com a NBR 10520.''\\
%			(Autor da epígrafe, ano)}
%	\end{flushright}
%\end{epigrafe}
% ---

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
	\SingleSpacing
    O endividamento tem sido uma questão crescente para as famílias brasileiras, com uma grande proporção delas enfrentando algum tipo de dívida. A inadimplência, liderada principalmente pelo uso de cartões de crédito, reflete desafios tanto macro quanto microeconômicos, como desemprego e falta de planejamento financeiro. Além disso, o impacto psicológico da inadimplência é significativo, afetando negativamente o bem-estar mental e físico das pessoas. Em resposta a esses desafios, foram criadas diversas estratégias para promover uma melhor compreensão e gestão das finanças pessoais. Essas iniciativas já resultaram em várias ações voltadas para a educação financeira. Visando aprofundar os esforços dessas iniciativas, propõe-se o desenvolvimento de uma aplicação web dedicada à gestão financeira. Essa ferramenta visa facilitar o controle financeiro diário, oferecendo recursos de planejamento e uma plataforma para aprendizado contínuo. O objetivo é melhorar a saúde financeira dos usuários, tornando a educação financeira mais acessível e prática através de soluções tecnológicas.
	
	\textbf{Palavras-chave}: Aplicativo. inadimplência. Financeiro. Contas
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
	\SingleSpacing
	\begin{otherlanguage*}{english}
		Debt has been an increasing issue for Brazilian families, with a large proportion of them facing some type of debt. Delinquency, primarily led by the use of credit cards, reflects both macro and microeconomic challenges, such as unemployment and lack of financial planning. Moreover, the psychological impact of delinquency is significant, negatively affecting people's mental and physical well-being. In response to these challenges, various strategies have been created to promote a better understanding and management of personal finances. These initiatives have already resulted in several actions aimed at financial education. To further the efforts of these initiatives, the development of a web application dedicated to financial management is proposed. This tool aims to facilitate daily financial control, offering planning resources and a platform for continuous learning. The goal is to improve the financial health of users, making financial education more accessible and practical through technological solutions.
		
		\textbf{Keywords}: Apps. Debts. Finance. Fees.
	\end{otherlanguage*}
\end{resumo}

%% resumo em francês 
%\begin{resumo}[Résumé]
% \begin{otherlanguage*}{french}
%    Il s'agit d'un résumé en français.
% 
%   \textbf{Mots-clés}: latex. abntex. publication de textes.
% \end{otherlanguage*}
%\end{resumo}
%
%% resumo em espanhol
%\begin{resumo}[Resumen]
% \begin{otherlanguage*}{spanish}
%   Este es el resumen en español.
%  
%   \textbf{Palabras clave}: latex. abntex. publicación de textos.
% \end{otherlanguage*}
%\end{resumo}
%% ---

%{%hidelinks
%	\hypersetup{hidelinks}
	% ---
	% inserir lista de ilustrações
	% ---
	\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
	\listoffigures*
	\cleardoublepage
	% ---
	
	% ---
	% inserir lista de quadros
	% ---
	%\pdfbookmark[0]{\listofquadrosname}{loq}
	%\listofquadros*
	%\cleardoublepage
	% ---
	
	% ---
	% inserir lista de tabelas
	% ---
	\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
	\listoftables*
	\cleardoublepage
	% ---
	
	% ---
	% inserir lista de abreviaturas e siglas (devem ser declarados no preambulo)
	% ---
%	\imprimirlistadesiglas
	% ---
	
	% ---
	% inserir lista de símbolos (devem ser declarados no preambulo)
	% ---
%	\imprimirlistadesimbolos
	% ---
	
	% ---
	% inserir o sumario
	% ---
{
	\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
	\tableofcontents*
	\cleardoublepage
}	
%}%hidelinks
% ---